
Der Professor erstellt eine Gruppe und wird zum Gruppenadministrator. Danach lädt dieser die Mitarbeiter, mit denen er gerne zu Mittag essen möchte, per Link in die Gruppe ein.\\
 Der Professor hält bis 13:00 Uhr eine Vorlesung und möchte danach in der Mensa Essen gehen. Also setzt er den Zeitpunkt zum Essen auf 13:10 Uhr und den Zielort auf „Mensa Adenauerring“. \\
 Seine eingeladenen Kollegen und Mitarbeiter treten der Gruppe per Link bei. Um 13:00 Uhr drückt der Professor den „Go-Button“, packt seine Sachen und geht los zur Mensa. Nach und nach schauen die anderen Gruppenmitglieder in die Go-App und sehen, dass der Professor bereits unterwegs zur Mensa ist. Fünf der Mitarbeiter des Professors machen sich sofort auf den Weg und drücken ebenfalls den „Go-Button“. \\
 Einer der Mitarbeiter ist jedoch in ein Gespräch verwickelt und bemerkt das Treffen nicht. Um ca. 13:10 Uhr treffen sich der Professor und die ersten fünf Mitarbeiter an der Mensa und stellen sich schon mal an einer Linie an. Nach etwa 5 Minuten hat der fehlende Mitarbeiter sein Gespräch beendet, schaut in die Go-App und sieht, dass sich seine Kollegen und der Professor bereits in der Mensa befinden. Er bemerkt ebenfalls, dass das Treffen vor 5 Minuten los ging und beschließt nachzukommen. Der Mitarbeiter drückt dann auch auf den „Go-Button“ und hastet zur Mensa. Dort angekommen trifft sich der fehlende Mitarbeiter mit der Gruppe während diese schon an Linie 1 anstehen. \\
 Ein weiterer Mitarbeiter war zuvor sehr vertieft in seiner Arbeit und nimmt deshalb die Einladung zu spät an. Er drückt dennoch auf den „Go-Button“ und macht sich auf den Weg zur Mensa. Die Gruppe sieht auf der Karte, dass noch ein Nachzügler kommt und wartet auf den verlorenen Mitarbeiter und Kollegen.\\